Поскольку трай-кэтч (ТК) не останавливает выполнение внешнего кода, то его можно использовать для ловли багов в куске кода большого проекта, не останавливая весь скрипт, а изолируя необходимое место. Более конкретно, ТК это удобный способ проверять, например, любой инпут, которым можно сломать или испортить наш код со стороны юзера — неправильные данные, пустые поля, ьитые файлы json и тд. Ну и поскольку мы сами кидаем и пишем ошибки, мы можем теперь кастомизировать то, как каждая ошибка будет выдаваться (например, что конкретно не ввели "Х" там-то, вместо стандартной общей ошибки JS). Если немного расширить взгляд, то последний пункт ТК (finally) заодно позволяет нам на лету эти же потенциальные ошибки исправлять, если необходимо, например выставлять базовые значения или игнорировать определенные места.


